\beginsong{L'isola non trovata}[by={F.~Guccini}]
% \transpose{+4}

\beginverse*\nolyrics
\[E | D | F#- A | E] \rep{2 orch. + 2}
\endverse

\beginverse
\poetry{
\[E] Ma bella più di tutte\chordsoff
è l'isola non trovata
\chordson
\[D] quella che il re di Spagna\chordsoff
s'ebbe da suo cugino,
\chordson
il re del Porto\[F\#-]gallo
con firma suggel\[A]lata\chordsoff
e burla del Pontefice
\chordson
\[E] in gotico latino.
}
\endverse

\beginverse
\[E] Il re di Spagna fece \[D]vela
\[F#-] cercando \[A]{l'isola} incan\[E]tata
\[E] però quell'isola non \[D]{c'era}
\[F#-] e mai nes\[A]suno l'ha tr\[E]ovata.
\chordson
\[C#-] Svanì di prua dalla ga\[F#]lea
\[A] come un'i\[B]de\[C#]a. \[//]
\[C#-] Come una splendida uto\[F#]pia
\[D] che andata \[A]via, non torne\[E]rà. \[//]
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Le antiche carte dei corsari
portano un segno misterioso
ne parlan piano i marinari
con un timor superstizioso.
Nessuno sa se c'è davvero
o è un pensiero.
Se a volte il vento ne ha il profumo
\chordson
\[\textit D] è come il \[\textit A]fumo che non \[E]pren\[C#-]di \[B]mai. \[//]
\endverse

\beginverse*\nolyrics\chordson
\[E E4 E E4] \rep4 \[E | D | F#- A | E]
\endverse
%

\beginverse
\poetry{\chordson
\[E] Appare a volte avvolta
di foschia magica e \[D]bella\chordsoff
ma se il pilota avanza
su mari misteriosi
\chordson
è già volata \[F\#-]via
tingendosi d'az\[A]zurro,
color di lonta\[E]nanza.
}
\endverse
\beginverse*
Na, na na \dots
\endverse

\endsong
